Домашнее задание
================

Пишем скрипт
------------

Подготовить свои скрипты для решения следующих кейсов:

1. watchdog с перезагрузкой процесса/сервиса
2. watchdog с отсылкой емэйла
3. анализ логов веб сервера/security лога - (на взлом/скорость ответа/выявление быстрых - медленных запросов, анализ IP адресов и кол-ва запросов от них)
4. крон скрипт с защитой от мультизапуска
5. любой скрипт на ваше усмотрение

Желательно чтобы в скрипте были:

- циклы
- условия
- регекспы
- awk
- наличие в скрипте трапов и функций

Моя задача
----------

1. Создать скрипт с запуском `python -m SimpleHTTPServer` с возможностью передачи параметров.
2. Запустить скрипт мониторинга: "Отслеживать запросы к SimpleHTTPServer. Если получен запрос с нового адреса, то сообщать email-ом об этом."
3. Создать инсталляционный скрипт для запуска вышеуказанных скриптов с помощью systemd.

Что получилось
--------------

1.  Сделал службу `http-files.service`, которая запускает http сервер для каталога `/opt/http-files`.
2.  Сделал службу мониторинга `http-monitoring.service`, которая отслеживает запросы к `http-files.service`. И если появился запрос от нового ip, то отправляет e-mail на указанный адрес.

Как запустить
-------------

1.  Задать имя почтового ящика и пароль в файле `Vagrantfile`, с которого будут отправляться электонные письма.
2.  Задать имя почтового ящика в `Vagrantfile`, на который будут поступать письма.
3.  Запустить виртуальную машину командой:
    ```bash
    vagrant up
    ```

Как проверить
-------------

1.  Загрузить ссылку http://192.168.11.101:8080/ в браузере или выполнить командру: `curl http://192.168.11.101:8080/`.
2.  На заданный почтовый адрес должно придти письмо об обращении к серверу с нового ip адреса.
3.  Повторный запрос не должен вызывать отправку электронных писем.
4.  Загрузить указанную ссылку с другого устройства (должен быть другой ip адрес). Проверить получение письма о доступе с другого устройства.
